%% start of file `template.tex'.
%% Copyright 2006-2013 Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com).
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License version 1.3c,
% available at http://www.latex-project.org/lppl/.
% % % Requiere texlive-bibtex-extra
\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}
\moderncvstyle{classic} % style options are 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'
\moderncvcolor{green}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=0.75]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm} % if you want to change the width of the column with the dates
%\setlength{\makecvtitlenamewidth}{10cm} % for the 'classic' style, if you want to force the width allocated to your name and avoid line breaks. be careful though, the length is normally calculated to avoid any overlap with your personal info; use this at your own typographical risks...
% personal data
\usepackage{xstring} %% conditional blabla
\name{Guillermo}{Olmedo}
%\address{San Martín 3853}{Luján de Cuyo, M5507EVY}{Mendoza, Argentina}
\phone[mobile]{+54~(261)~668~9674}
\phone[fixed]{+54~(261)~496~3020 \textit{ext} 219}
\email{olmedo.guillermo@inta.gob.ar}
\social[github]{midraed} % optional, remove / comment the line if not wanted
%\photo[64pt][0.4pt]{picture} % optional, remove / comment the line if not wanted; '64pt' is the height the picture must be resized to, 0.4pt is the thickness of the frame around it (put it to 0pt for no frame) and 'picture' is the name of the picture file
% to show numerical labels in the bibliography (default is to show no labels); only useful if you make citations in your resume
\makeatletter
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
\makeatother
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{[\arabic{enumiv}]}% CONSIDER REPLACING THE ABOVE BY THIS
% bibliography with mutiple entries
\usepackage{multibib}  % Hay que correr bibtex sobre el aux de cada grupo a mano!!
\newcites{articles,inwork,book,conferences,others,software}{{Árticulos con referato},{Árticulos con referato aceptados},{Libros, Capítulos de libros},{Trabajos en congresos, simposios y seminarios}, {Informes Tecnicos, Publicaciones no seriadas},{Software and Software Manuals}}
%----------------------------------------------------------------------------------
% content
%----------------------------------------------------------------------------------

%% FF: Separar el documento en bloques, que luego agrego o quito a partir
%% de usos de \input{seccion}


\begin{document}
	

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COVER LETTER
%----------------------------------------------------------------------------------------

% To remove the cover letter, comment out this entire block

% \clearpage
% 
% \recipient{Comisión Asesora - Selección cargo adjunto simple Edafología}{Fac. de Ciencias Agrarias \\ Universidad Nacional de Cuyo} % Letter recipient
% \date{\today} % Letter date
% \opening{A quien corresponda,} % Opening greeting
% \closing{Sin otro particular, les saludo atentamente,} % Closing phrase
% \enclosure[Adjunto]{curriculum vit\ae{}} % List of enclosed documents
% 
% \makelettertitle % Print letter title
% 
% Por medio de la presente quiero manifestar mi interés en participar de la selección para un cargo de adjunto dedicación simple para los espacios curriculares Edafología y Recurso Suelo, por la modalidad de trámite de procedimiento abreviado. Aprovecho para manifestar que poseo los antecedentes solicitados, teniedo experiencia en docencia de grado y posgrado en esta misma casa de estudios. Actualmente poseo un cargo de jefe de trabajos prácticos en la cátedra de Topografía, donde participo en el dictado de la asignatura electiva "Geomática y agricultura de precisión" y de la asignatura obligatoria "SIG y teledetección". Desde el año 2011 soy docente de posgrado, particularmente en el módulo de "Zonificación vitícola y viticultura de precisión", módulo que actualmente coordino. Además, me desempeño desde hace 6 años como investigador en suelos y riego con énfasis en cartografía en INTA EEA Mendoza. Con respecto a vinculaciones, a nivel nacional formo parte del equipo de cartografía de suelos de INTA, donde actualmente coordino el grupo de trabajo de mapeo digital de suelos. Soy miembro activo de la Asociación Argentina de la Cs. del Suelo, donde he sido presidente de la comisión científica Geografía de Suelos durante 2 mandatos. A nivel internacional, represento a Argentina y a Sud América en la Alianza Mundial por el suelo de FAO y participo en el equipo de trabajo global sobre información de suelos. He asesorado a los gobiernos de muchos países en América Latina, Asia y África sobre la generación eficiente de información de suelos y la disponibilización en sistemas de información. Además, soy miembro del equipo de trabajo de mapeo digital de suelos de la Unión Internacional de la Cs. del Suelo.
% 
% Manifiesto que poseo disponibilidad horaria para un cargo de dedicación simple.
% 
% \makeletterclosing % Print letter signature
% 
% \newpage	
	
	

%----- resume ---------------------------------------------------------
\makecvtitle
\section{Educación}
\cventry{2001--2008}{Ingeniero Agrónomo}{Universidad Nacional de Cuyo}{Mendoza, Argentina}{\textit{}}{}  % arguments 3 to 6 can be left empty
\cventry{1995--2000}{Bachiller Agrotécnico y Enólogo}{Liceo Agrícola y Enológico}{Mendoza, Argentina}{\textit{}}{}

\section{Formación de posgrado}
\cvitem{Título}{\emph{Doctorado en Agronomía} en curso}
\cvitem{Comité}{\textit{Ph.D.} S. Ortega Farías; \textit{M.Sc.} R. Vallone; \textit{Ph.D.} H. Vila; \textit{Ph.D.} M. Balzarini}
\cvitem{Tema}{Estimación de la evapotranspiración real de vid a diferentes escalas mediante modelos matemáticos y sensores remotos.}

\section{Gestión}
\cventry{2014--2018}{Coordinador Técnico de Módulo}{Programa Nacional de Suelos}{INTA}{}{Proyecto Nacional de bases y nuevas herramientas para la cartografía de suelos.\newline{}%
Objetivos Específicos:%
\begin{itemize}%
\item Proveer nueva información cartográfica de suelos en distintas regiones del país y que constituya una base para el desarrollo territorial y el estudio de procesos vinculados al recurso;
  \begin{itemize}%
  \item Ajustar metodologías de MDS para elaborar mapas de suelos y variables edáficas;
  \item Capacitar a los profesionales y técnicos en diferentes temáticas necesarias para el Relevamiento y Cartografía de Suelos;
  \end{itemize}
\end{itemize}}
\cventry{Set 2017-- Mar 2018}{Soil expert - International Consultant}{Soil data and information team}{Food and Agriculture Organization of the United Nations}{}{FAO HQ, Roma, Italia}
\cventry{2016--fecha}{Representante}{Pilar 4  - Sistemas de información de suelos}{Representante por Sud América}{Alianza Mundial por el Suelo}{}
\cventry{2016--2018}{Presidente}{Comisión Científica de Geografía de Suelos}{Asociación Argentina de la Ciencia de Suelos}{}{}
\cventry{2014--2016}{Presidente}{Comisión Científica de Geografía de Suelos}{Asociación Argentina de la Ciencia de Suelos}{}{Organización Conferencia: \textit{Ph.D.} Alfred Zinck. Tema: Suelos, Información, Sociedad.\\ Facultad de Agronomía. UBA.}
\cventry{2011--fecha}{Responsable}{Laboratorio de Geomática}{INTA EEA Mendoza}{}{}

\clearpage
\section{Investigación}
\cventry{2012  a la fecha}{Investigador}{Instituto Nacional de Tecnología Agropecuaria}{EEA Mendoza}{}{\newline{}%
Proyectos Cartera 2013--2019:
\begin{itemize}
\item PRET Atención a las problemáticas de los nuevos modelos productivos del Valle de Uco.
\item PE Bases conceptuales y nuevas herramientas para la cartografía de suelos.
\item PRET Desarrollo territorial del oasis norte de Mendoza.
\item PE Gestión del agua y el riego para el desarrollo sostenible de los territorios.
\item I Gestión integral de la información de suelos para la planificación y uso sostenible del recurso.
\item PE Herramientas metodológicas para la gestión de la información de suelos y la evaluación de tierras.
\item PE Necesidades de agua de los cultivos y estrategias de riego.
\item PE Soporte técnico y capacitación en procesos de ordenamiento territorial rural.
\item PE Tecnología de riego para diferentes sistemas productivos.
\end{itemize}    
Carteras Anteriores:
\begin{itemize}
\item PE Aplicación de métodos para el ordenamiento territorial rural
\item PR Apoyo al desarrollo vitivinícola regional
\item PR Apoyo para mejorar el uso y gestión de los recursos naturales y el ordenamiento del territorio rural.
\item PE Cartografía Digital de Suelos: Implementación y Validación de nuevas tecnologías para el relevamiento de suelos
\item PE Desarrollo de tecnologías para la optimización del riego
\item PE Dinámica de la cobertura y uso de las tierras
\end{itemize}
\cventry{2009--2012}{Becario de prácticas profesionales}{Instituto Nacional de Tecnología Agropecuaria}{EEA Mendoza}{}{Teledetección aplicada al relevamiento de los Recursos Naturales - Laboratorio de Geomática.}
\cventry{2008--2009}{Becario Alumno}{Instituto Nacional de Tecnología Agropecuaria}{EEA Mendoza}{}{Apoyo para mejorar el uso y gestión de los Recursos Naturales}
\cventry{2005--2009}{Contratado}{Instituto Nacional de Tecnología Agropecuaria}{EEA Mendoza}{}{Apoyo para mejorar el uso y gestión de los Recursos Naturales\\
Mapa de Aptitud de Suelos con Fines de Riego y de Riesgo de Contaminación Edáfica de los Oasis Irrigados de la Provincia de Mendoza. 
Ajuste de la Tecnología de Agricultura de Precisión a la Fruticultura.}
\cventry{2004--2005}{Auxiliar de 2da}{Cátedra de Edafología. Facultad de Ciencias Agrarias}{Universidad Nacional de Cuyo}{}{Proyecto: Ajuste de Metodologías de Cuantificación de Variación Espacial de Características Edáficas a Distintas Escalas.}

\section{Docencia}
\subsection{Docencia de Posgrado}

\cventry{2011--2017}{Módulo: Zonificación Vitícola y Agricultura de precisión}{Docente y Coordinador}{Maestría de Viticultura y Enología}{Universidad Nacional de Cuyo}
{Teledectección, sistemas de infomarción geográfica, geoestadística, viticultura de precisión, GPS, sensores proximales. \textit{30  horas. Ciclos 2011, 2012, 2016, 2017}}

\cventry{2009--2010}{Colaboración en otros módulos}{Docente}{Maestría de Viticultura y Enología}{Universidad Nacional de Cuyo} {Modelos matemáticos y sensores. Módulo: Relación Agua Suelo Planta. \textit{5 horas. Ciclo 2010}\\
	Técnicas geoespaciales para el mapeo de variables edáficas y de cultivo. Módulo: Suelos y Riego. \textit{5 horas. Ciclo 2009}}

\cventry{1 al 3 de octubre 2014}{Módulo: Relación Agua Suelo Planta}{Docente}{Maestría de Riego y Drenaje}{Universidad Nacional de Cuyo}{Instrumental de suelo y planta para riego. Lisimetría. Balance hídrico y de energía. \textit{23 horas en el ciclo 2014}}

\cventry{5 de junio 2014}{Sistemas de información en el Agro}{Docente}{Maestría Binacional de Diseño de Sistemas Electrónicos aplicados a la Agronomía}{Universidad Nacional de San Luis}{Herramientas de geomática para el estudio de los recursos naturales (suelo, agua, planta). \textit{8 horas en el ciclo 2014}}

\subsection{Docencia de grado y pregrado}

\cventry{2018}{Docente invitado}{Cátedra de Edafología}{Universidad Nacional de Cuyo}{Mendoza}{Pedogénesis, Clasificación de suelos. \textit{12 horas}}

\cventry{2016--fecha}{Jefe de Trabajos Prácticos}{Cátedra de Topografía}{Universidad Nacional de Cuyo}{Mendoza}{
	\begin{itemize}
		\item Curso Obligatorio: Sistemas de Información Geográfica y Teledetección. \textit{Carrera de Ingeniería en Recursos Naturales}. 15 horas dictadas. Ciclo 2016, 2017. 
		\item Curso Electivo: Geomática y Agricultura de Precisión. \textit{Carrera de Ingeniería Agronómica}. 30 horas dictadas. Ciclo 2016, 2017, 2018. 
\end{itemize}}



\subsection{Curso de capacitación dictados}

\cventry{28 de mayo al 1 de junio de 2018}{Taller: Mapeo digital de suelos}{Docente}{FAO LAC}{FAO Chile}{\textit{30 horas}}

\cventry{12 al 17 de marzo de 2018}{Digital Soil Mapping and soil sampling design}{Docente}{FAO Sao Tome}{CIAT Sao Tome}{\textit{30 horas}}

\cventry{23 de febrero al 4 de marzo de 2018}{Digital Soil Mapping and soil sampling design}{Docente}{FAO Camboya}{Ministerio de Agricultura de Camboya}{\textit{45 horas}}

\cventry{7 al 11 de marzo de 2016}{Taller: Mapeo digital de suelos – Módulo 2}{Facilitador}{FAO Perú}{Ministerio de Agricultura de Perú}{\textit{40 horas}}

\cventry{28 de agosto a 1 de setiembre de 2017}{Mapeo digital de suelos aplicado a mapas de carbono orgánico de suelos}{Docente}{FAO}{Ministerio de Agricultura de Uruguay}{\textit{40 horas}}

\cventry{26 al 30 de junio de 2017}{Mapeo digital de suelos aplicado a mapas de carbono orgánico de suelos}{Docente}{FAO}{Alianza Centroamericana por el Suelo}{\textit{40 horas}}


\cventry{7 al 11 de marzo de 2016}{Taller: Mapeo digital de suelos – Módulo 2}{Facilitador}{FAO Perú}{Ministerio de Agricultura de Perú}{\textit{40 horas}}

\cventry{1 al 12 de febrero de 2016}{Curso: Introducción al mapeo digital de suelos – Módulo 1}{Docente}{FAO Perú}{Ministerio de Agricultura de Perú}{\textit{40 horas}}

\cventry{16 al 20 de diciembre 2013}{Curso Internacional de Mapeo Digital de Suelos.}{Docente}{Centro de Investigación Agrícola Tropical, Santa Cruz, Bolivia}{Organizado por la Organización de las Naciones Unidas para la Agricultura y Alimentación}{\textit{40  horas}}

\cventry{2012--2013}{Introducción a la cartografía digital de suelos.}{Docente}{EMBRAPA Solos, Río de Janeiro, Brasil}{Organizado por la Organización de las Naciones Unidas para la Agricultura y Alimentación}{Modelado de funciones en profundidad, Redes neuronales artificiales, árboles de decisión.\\ \textit{20  horas presencial 25 al 29 de febrero 2013\\
20 horas online\\
20 horas presencial 24 al 28 de setiembre 2012}}

\cventry{14 al 18 de mayo de 2012}{Curso de Introducción al mapeo digital de suelos}{Docente}{}{Proyecto Nacional INTA “Cartografía Digital de Suelos: Implementación y Validación de nuevas tecnologías para el relevamiento de suelos”}
{Introducción a R, Estadística, Análisis de regresión, geoestadística, Regression-Kriging y validación.\textit{30  horas. \textit{20 horas}}}




\section{Conferencias}

\cventry{17 de agosto de 2018}{SISLAC: a one-stop shop for soil information in LAC}{21st World Congress of Soil Science}{Rio de Janeiro, Brazil}{IUSS}{}
\cventry{9 de agosto de 2018}{Carbono orgánico del Suelo - Situación Nacional y Global}{XXVI Congreso AAPRESID}{Córdoba, Argentina}{AAPRESID}{}
\cventry{11 de agosto de 2017}{Operación de riego por goteo. Herramientas de manejo, control y monitoreo en Viticultura}{Seminario Vitícola 2017}{Mendoza, Argentina}{Organizado por INV}{con Florencia Ferrari}
\cventry{10 de mayo de 2017}{Sensores proximales y remotos en viticultura de precisión}{Curso Internacional de Fruticultura de Precisión 2017}{Rio Negro, Argentina}{Organizado por INTA EEA Alto Valle}{}
\cventry{5 de julio de 2017}{Advances in Digital Soil Mapping and Soil Information System in Argentina}{Global Soil Map 2017 Conference}{Moscow, Russia}{Organizado por V.V. Dokuchaev Soil Insitute, RUDN University}{}



\section{Publicaciones} %papersinwork, book, conferences, others

% Papers
\nocitearticles{Guevara2018, rs9030268, Olmedo2016, Bedendo2016, Angueira2016}
\bibliographystylearticles{unsrt}
\bibliographyarticles{articles}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file

% Work in progress
%\nociteinwork{Bedendo2015, Angueira2015}
%\bibliographystyleinwork{abbrv}
%\bibliographyinwork{inwork}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file

% Books
\nocitebook{Olmedo2018, Yigini2018, Baritz2018, Guevara2018, Olmedo2018a, Vallone2017, cookbook2017, Gardi2014, Olmedo2014}
\bibliographystylebook{unsrt}
\bibliographybook{book}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file

% software
\nocitesoftware{Olmedo2016geostat, Olmedo2015, OlmedoVig12015, OlmedoVig22015}
\bibliographystylesoftware{unsrt}
\bibliographysoftware{software} 

% Conferences
\nociteconferences{Olmedo2018, Olmedo2018a, NazarioRios2018, Arevalo2018, Angueira2018, Angelini2018, Vallone2018, Oliveira2018, AngueiraWCCA, NazarioRios2017, Olmedo2017, Angueira2017, Angueira2016b, Olmedo2016OT, Vallone2016, Olmedo2014VP, Vasques2014, MansillaBaca2013, Olmedo2013, Maffei2012, Olmedo2012,Olmedo2012a, Olmedo2011, Vallone2011,Vallone2011a, Vallone2010a, Vallone2010b, Olmedo2009a,Vallone2008, Vila2007}
\bibliographystyleconferences{unsrt}
\bibliographyconferences{conferences}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file

%% Others
\nociteothers{Olmedo17, Vallone2014, Villagra2010, Olmedo2010, Olmedo2009}
\bibliographystyleothers{unsrt}
\bibliographyothers{others}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file



\section{Becas y premios}
\cventry{2008--2009}{Beca para estudiantes}{INTA EEA Mendoza}{Mendoza, Argentina}{}{Tema: Apoyo para mejorar el uso y gestión de los recursos naturales}
\cventry{2009--2012}{Beca para prácticas profesionales}{INTA EEA Mendoza}{Mendoza, Argentina}{}{Teledetección aplicada al relevamiento de los recursos naturales}
\cventry{mayo de 2015}{Full Scholarship}{Ministerio de Comercio de la República Popular China}{Nanjing, China}{}{Seminar on Applications of Information Technology on Agriculture}
\cventry{12 de mayo de 2016}{Spatial Prediction Competition 2016}{ISRIC World Soil Institute}{Wageningen, The Netherlands}{Spring School 2016}{Best Spatial Prediction \& Best Uncertainity Estimation}
\section{Afiliaciones}
\cvitem{Socio}{Asociación Argentina de la Ciencia de Suelos}
\cvitem{Miembro}{Open Source Geospatial Foundation}
\cvitem{Miembro}{Foundation for Open Access Statistics}
\section{Revisión de trabajos}
\cvitemwithcomment{2014}{Revista Argentina de la Ciencia del Suelo}{Asociación Argentina de la Ciencia de Suelo}
\cvitemwithcomment{2014}{Agrociencia}{Facultad de Agronomía de la Universidad de la República; Instituto Nacional de Investigación Agropecuaria, Uruguay.}
\section{Idiomas}
\cvitem{Español}{lengua nativa}
\cvitem{Inglés}{Intermediate Listener and Speaker, Advanced Reading and Writing}
\section{Intereses}
\cvitem{Suelos}{Cartografía, Génesis, Clasificación}
\cvitem{Agua}{Eficiencia, Necesidades, Evapotranspiración}

\section{Dirección de Recursos Humanos}
\subsection{Trabajos de Tesis}
\cventry{2017}{Co Tutor}{Ramiro Collado}{Tesis para optar por el título de Técnico en Teledetección y SIG}{Universidad Nacional de Cuyo, Argentina}{Tema: Monitoreo del estrés hídrico en viñedos mediante imágenes satelitales térmicas}
\cventry{2017}{Asesor}{Zully Moreno}{Tesis para optar al título de MSc en Viticultura y Enología}{Universidad Nacional de Cuyo, Argentina}{Tema: El suelo como factor de produccion viticola de los cultivares Malbec y PN, San Patricio del Chañar, Patagonia}
\cventry{2016}{Co-tutor}{Roberto Carlos Ahumada García}{Tesis para optar por el título de Ingeniero en Bioinformática}{Universidad de Talca, Chile}{Tema: Evaluación de Métodos de Inferencia de Perfiles de Temperatura Foliar en Vides: Aplicación en Sensores Infrarrojos Integrados en Vehículos Motorizados. \textbf{Aprobado 6.5/7}}
\cventry{2014}{Asesor}{María Cristina Angueira}{Tesis para optar por el título de Doctor}{Universidad de Córdoba, España}{Tema: Relevamiento de suelos aplicando nuevas técnicas de Geomática: un caso Santiago del Estero, Argentina.}
\cventry{2014}{Asesor}{María Eugenia Solanes}{Tesis para optar por el título de Magister en Viticultura y Enología}{Universidad de Cuyo, Mendoza}{Tema: Relación entre  características fisicoquímicas del suelo y el potencial enológico de las uvas del cv Malbec en la región de Valle de Uco, Mendoza.}
\cventry{2013}{Asesor}{Leandro Javier Cara}{Tesis para optar al título de Lic. en Geología}{Universidad de San Juan, Argentina}{Tema: Análisis Geomorfológico Digital del Valle Intermontano del Departamento de Tupungato Provincia de Mendoza.}

\subsection{Pasantías}
\cventry{2017}{Martín Gaivazzi}{Ing. Agrónomo}{}{6 meses}{Riego de precisión. Modelamiento de láminas aplicadas y su efecto en suelo y planta}
\cventry{2017}{Valentina Navarro Canafoglia.}{Ing. Agrónomo}{}{6 meses}{Estimación del avance urbano sobre la interfase urbano-rural del Oasis Norte de la Provincia de Mendoza. Análisis temporal y espacial.}
\cventry{2017}{Ramiro Collado.}{Tec. En Geomática}{}{6 meses}{Estimación de estrés hídrico en la vid mediante sensores remotos térmico.}
\cventry{2016}{Valentina Navarro Canafoglia.}{Ing. Agrónomo}{}{6 meses}{Estimación del avance urbano sobre la interfase urbano-rural del Oasis Norte de la Provincia de Mendoza. Análisis temporal y espacial.}
\cventry{2016}{Julia Calandria.}{Ing. Agrónomo}{}{6 meses}{Relaciones entre índices verdes, longitud de brotes y área foliar. Coeficiente de sombras.}
\cventry{2013}{Nicolás Suvieta.}{Tec. En Geomática}{}{3 meses}{Evolución de la superficie agrícola del Valle de Uco en 1983-2013, mediante sensores remotos.}
\cventry{2012}{Ayelén Massó}{Geógrafa Prof.}{}{3 meses}{Sistema de información Territorial del área de influencia de la EEA INTA Mendoza.}
\cventry{2011}{Romina Hernandez}{Ing. Agrónomo}{}{3 meses}{Caracterización de suelos para la instalación de un lisímetro de pesada}
\cventry{2010}{Federico Albrieu}{Ing. Agrónomo}{}{3 meses}{Uso de sondas de inducción electromagnética para la caracterización de suelos}
\cventry{2009}{María Sol Villegas}{Ing. Agrónomo}{}{3 meses}{Uso de sondas de inducción electromagnética para la caracterización de suelos}
\cventry{2009}{Martín Retamales}{Ing. Agrónomo}{}{3 meses}{Uso de sondas de inducción electromagnética para la caracterización de suelos}
\end{document}
